{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_020297",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "사패"
    },
    "text": "賜牌 (사패)\\n\n王族や功臣に田地や奴婢を与える際に使われる文書がありました。この文書には土地や奴婢の所有期限などが規定されていました。与えられた土地には「賜牌田」という名前が付けられ、奴婢には「賜牌奴婢」と言われました。賜牌された土地の所有権には、1代限りで返還されるものと3代にわたって世襲されるものの2種類がありました。この規定には「可伝永世」という文言があれば3代にわたって世襲されることになり、それ以外の場合は1代後に国に返還されると規定されていました。ただし、この規定は守られることなく効力を持たなかったのです。朝鮮時代の賜牌は、吏曹に属する文選司が管理していました。中期以降、功労者に土地を支給することが足りなくなり、社牌だけを与える場合もありました。後に土地が支給されることもありましたが、もし当時の功労者が生存する間に土地が支給されない場合は、社牌の有効性が失われることになりました。また、戦功を立てた郷吏にも同様の扱いがされ、彼らの子孫は郷吏の免疫を受けることが許されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "賜牌は何のために使われましたか？",
            "answer": "賜牌は王族や功臣に田地や奴婢を与える際に使われました。"
        },
        {
            "question": "賜牌田とは何ですか？",
            "answer": "賜牌田は与えられた土地のことで、土地の所有期限などが規定されています。"
        },
        {
            "question": "賜牌奴婢とは何ですか？",
            "answer": "賜牌奴婢とは与えられた奴婢のことで、奴婢の所有期限などが規定されています。"
        },
        {
            "question": "賜牌された土地の所有権には何種類ありましたか？",
            "answer": "賜牌された土地の所有権には1代限りで返還されるものと3代にわたって世襲されるものの2種類がありました。"
        },
        {
            "question": "賜牌された土地の所有権が3代にわたって世襲される条件は何ですか？",
            "answer": "賜牌された土地の所有権が3代にわたって世襲される条件は「可伝永世」という文言があることです。"
        },
        {
            "question": "賜牌の規定は守られることがありましたか？",
            "answer": "いいえ、賜牌の規定は守られることなく効力を持たなかったです。"
        },
        {
            "question": "賜牌は誰が管理していましたか？",
            "answer": "朝鮮時代の賜牌は吏曹に属する文選司が管理していました。"
        },
        {
            "question": "賜牌以外に何が与えられる場合もありましたか？",
            "answer": "中期以降、功労者には土地の支給だけでなく、社牌だけが与えられる場合もありました。"
        },
        {
            "question": "土地の支給がされない場合、社牌の有効性はどうなりますか？",
            "answer": "土地の支給がされない場合、当時の功労者が生存する間に社牌の有効性が失われます。"
        },
        {
            "question": "郷吏にも賜牌の扱いがされましたか？",
            "answer": "はい、戦功を立てた郷吏にも同様の賜牌の扱いがされました。"
        },
        {
            "question": "郷吏の子孫は何を受けることが許されましたか？",
            "answer": "郷吏の子孫は郷吏の免疫を受けることが許されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 329,
        "QA": 440
    }
}